{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_034245",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "함양 벽송사 삼층석탑"
    },
    "text": "咸陽 碧松寺 三層石塔 (함양 벽송사 삼층석탑)\\n\n慶尚南道咸陽郡馬川面秋城里山18-1番地 碧松寺\\n\n1968年12月19日、この石塔は宝物に指定されました。この石塔は碧松寺という寺院にあり、大韓仏教曹渓宗第12教区本寺の海印寺の末寺です。朝鮮中宗の時代に碧松智厳という人が重唱したと言われています。この石塔は碧松寺にあり、全高は3.5mで花崗岩で作られています。 この石塔は四角形の3層石塔で、基壇の上に建てられています。地面には広い地台石が敷かれ、その上に基壇が乗っています。下層基壇の下台石は形式的に彫られており、1つの中石が置かれています。中石には宇宙（塔身の角に立てた柱状）と炭柱（塔の基壇面石の間に立てた柱状）があります。甲石は幅が狭く、中央に1段の穴があります。上層基壇の重石は各面が1つの石で、宇宙と唐柱が刻まれています。甲石は1枚の板石で、下に附椽があり、上面には2段の塊があります。塔身部は屋身石と屋蓋石で構成されており、各層の屋身には宇宙が彫られていますが、他の彫刻はありません。屋蓋石は醜女が薄く、前角の反転も激しいです。相輪部には露盤が残っています。これは典型的な新羅様式を示す朝鮮時代の3層石塔です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石塔はどこにありますか？",
            "answer": "咸陽 碧松寺 三層石塔は慶尚南道咸陽郡馬川面秋城里山18-1番地の碧松寺にあります。"
        },
        {
            "question": "この石塔はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "この石塔は1968年12月19日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この石塔はどのような寺院にありますか？",
            "answer": "この石塔は碧松寺という寺院にあります。碧松寺は大韓仏教曹渓宗第12教区本寺の海印寺の末寺です。"
        },
        {
            "question": "この石塔は誰によって重唱されたと言われていますか？",
            "answer": "この石塔は朝鮮中宗の時代に碧松智厳という人によって重唱されたと言われています。"
        },
        {
            "question": "この石塔はどのような材料で作られていますか？",
            "answer": "この石塔は花崗岩で作られています。"
        },
        {
            "question": "この石塔の形状はどのようなですか？",
            "answer": "この石塔は四角形の3層石塔で、基壇の上に建てられています。"
        },
        {
            "question": "基壇部分にはどのような意匠がありますか？",
            "answer": "基壇部分には形式的に彫られた下台石と中石があります。中石には宇宙と炭柱があります。"
        },
        {
            "question": "上層基壇の重石にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "上層基壇の重石には各面に宇宙と唐柱が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "塔身部分にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "塔身部分には屋身石に宇宙が彫られていますが、他の彫刻はありません。"
        },
        {
            "question": "屋蓋石にはどのような意匠がありますか？",
            "answer": "屋蓋石は醜女が薄く、前角の反転も激しいです。相輪部には露盤が残っています。"
        },
        {
            "question": "この石塔の様式は何ですか？",
            "answer": "この石塔は典型的な新羅様式を示す朝鮮時代の3層石塔です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 379,
        "QA": 423
    }
}